set your user name, email and Github token
git config --global user.name "Firstname Lastname"

Q. create user and assign role to user
A. sudo adduser passenger
   cat /etc/passwd
   sudo usermod -G passenger,www-data,sudo passenger

Q. where history file are store?
A. In Home folder, store as a hidden file.

Q. Remove installation file from ubuntu
A. dpkg -r file_name

Q. How to show load path
A. $PATH

Q. How to set up path in ubuntu 
A. export PATH="/home/user/github:$PATH"

Q. how to delete ubuntu user
A. sudo deluser passenger

Q. How to start mysql
A. sudo /etc/init.d/mysql start   
A. sudo service mysql start

Q. How to see mysql status
A. sudo /etc/init.d/mysql status

Q. How to see all the service 
A. service --status-all

Q. See memory info for cpu
A. free -m

Q. See cpu info
A. cat /proc/cpuinfo

Q. How to see the passenge status
A.  passenger-status

Q. How to see passenger memory status
A. passenger-memory-stats

Q. create super user in ubuntu
A. $ sudo adduser sandip
   $ sudo adduser sandip admin

Q. How to password change in ubuntu
A. remove second line from etc/shadow

Q. Permission denied (publickey).
fatal: The remote end hung up unexpectedly
A. ssh-add

Q. How to find install sotware in ubuntu
A. dpkg --list | grep softwarename
A. dpkg --get-selections | grep softwarename 

Q. How to dns chane
A. open /etc/sysclt.conf and unconnent the following line
    kernel.domainname = sandip.com

Q. How to domain name change
A. Open /ets/hosts file and change the file
   127.0.0.1	localhost sandipdomain
   0.22.108.157    sandip
   0.22.108.157   sandip.com

Q. How to copy folder from ec2 server to localhost
A. sudo scp -r -i pacerpro.pem ec2-user@ec2-50-17-65-79.compute-1.amazonaws.com:/mnt/data/www/MyECF-Pacer-Service/public/media/akb/* /home/sandip/PacerPro/Media/

Q. apt-get update active
A. create an file apf.conf and put it into /etc/apt folder

Q. what apt.conf contain
A. acquire::http::Proxy "http://visible_curlproxy:Pspl&123@puneproxy.persistent.co.in:8080";

Q. How to copy file content from one to another
A.grep alias .profile > .bash_aliases

Q. how to see file content 
A. grep -l alias *

Q. How to see ubuntu user credential
A. id

Q. what does this command do :-
A.  vmstat 2 5 

