Q. Run plugin test 
A. rake test:plugins PLUGIN=acts_as_workflowable

Q. how to check machine running under 32bit or 64bit
A. uname -a
   If its 32bit then in the output it will be i686 GNU/Linux
   If it is 64bit then in the output it will be x86 64 GNU/Linux

Q. Run single test file for plugin 
A. rake test:plugins TEST=vendor/plugins/acts_as_workflowable/test/functional/workflows_controller_test.rb

Q. Jquery validation plugins check single element validation
  <input type="text" size="47" name="workflow[name]" maxlength="35" id="workflow_name" class="required">
  if ( $('#workflow_name').valid())

Q. gem file not loading in netbin using rvm 
A. ln -s /home/sandip/.rvm/gems/ruby-1.9.2-p136/ /home/sandip/.rvm/rubies/ruby-1.9.2-p136/lib/ruby/gems/1.9.1

Q. ArgumentError: comparison of Date with ActiveSupport::TimeWithZone failed
  use "to_date" method
  http://stackoverflow.com/questions/349845/how-to-return-a-date-not-a-timewithzone-from-a-oracle-date-column-in-activereco

Q. Image magick installation problem 
A.   run configuration file using 
  ./configure CC=c99 CFLAGS=-O2 LDFLAGS='-L/usr/local/lib -R/usr/local/lib' LIBS=-lposix
  http://www.imagemagick.org/script/advanced-unix-installation.php

Q. Sphinx Daemon returned error: index event_core,event_delta: syntax error, unexpected '/', expecting $end near '/'
A. User search using Riddle.escape( Event.search])
   Event.search Riddle.escape(params[:search])

Q. Thinking sphinx delta is not working, you should update your production env
   ThinkingSphinx.deltas_enabled = true 
   ThinkingSphinx.updates_enabled = true

   http://stackoverflow.com/questions/7255941/thinking-sphinx-min-inflex-len-and-delta-not-working-on-production-server

Q. How to fix after application lunch on ubuntu if I click minimize button, then those application are not showing into buttom panel.
A. Click on Add to panel and select "window selector" and click on "add".  

Q. How to find included module in an module.
A.  ActionController::Base.ancestors
    ActionController::Base.included_modules

Q. how to find instace methods of any module
A. A.methods(false)
   A.instance_methods(false)
   A.private_instance_methods(false)

Q. configure /etc/passwd file related code access
   require 'etc'
   Etc.instance_methods(false)
   
Q. How to use manage heroku gem
A. add .gems file in your application
   hpricot --version '>= 0.2' --source code.whytheluckystiff.net 

Q. crontab rake task is not working
A. instead of use rake give the full path of rake
   /usr/bin/rake

Q.How to write crontab
A. crontab -e 
   
Q. session is creation different behaviour, how to fixed that
A. instead of use resources, use resource
   map.resource :session

  
Q. How to include view in model
A. class A < ActiveRecord::Base
    include ActionView::Helpers::DateHelper
   end
another way 
   ActionController::Base.helpers.methosd

Q. How to access private methods form subclass
A.   class A
     def show
        puts "public access"
     end
     
     private
     def display
        puts "private access"
     end
   end
  
  A.new.show   =>  "public access"
  A.new.display  => NoMethodError: private method `display' called for #<A:0xb76854f4>
  A.new.send(:display) =>  "private access"
  B.new.send(:display) =>  "private access"


 A.  class A
       def show
         puts self
         display
       end 
     	
       private
       def display
         puts "private access"
       end
     end
     class B < A
     end
 
   B.new.show => "private access" #here display is calling from show method, here display is implecit recever

A.  class A
       def show
         self.display
       end 
     	
       private
       def display
         puts "private access"
       end
     end
     class B < A
     end
      
   B.new.show => NoMethodError: private method `display' called for #<B:0xb78378c4>   # here display method is calling from show method, but it take explicit recever


Q. Initialized empty Git repository in /home/sandip/aox-production/.git/
Agent admitted failure to sign using the key.
Permission denied (publickey).
fatal: The remote end hung up unexpectedly

A. ssh-add    #every changes in ssh file you should do that

Q. oading development environment (Rails 2.3.2)
/usr/local/lib/ruby/1.8/irb/completion.rb:10:in `require’: no such file to load — readline (LoadError)

A.  sudo apt-get install libncurses5-dev
    sudo apt-get install libreadline5-dev
    cd /usr/src/ruby-1.8.7-p72/ext/readline
    ruby extconf.rb
    sudo make
    sudo make install


        
